[理性討論] 綜援+義工 有無得諗？

有班妹下妹下既呀公呀婆，成日係度執紙皮汽水罐之類，都唔肯去拎綜援。

我唔知連登仔點諗啦，但我覺得呢班應該唔算係廢老。

當然佢地唔想拎既原因五花八門，有啲話無面，有啲話唔想做社會或政府既負擔之類 。

既然係咁，不如同佢地講，政府比綜援，而佢地可以自願去幫手去做義工，咁樣去說服佢地，而家唔係攤大手板拎綜援。

我知有人又會講法例呀，行政之類。呢啲只係做法要諗好佢，我提出既呢個係一種概念。同埋，自願係重點。

你地覺得行唔行得通？

無人理

理論上可行 諗法唔錯
不過要諗係 大有一班伸手拎錢等死既廢老新香港人在
你估下聽倒話要做義工先有得拎綜援 果班等死廢佬同新香港人會點?

自願喎，主要目的係令啲唔願拎綜援既老人家去拎，好似最近執紙皮單野咁